暴動案候審長達兩三年 還柙被告隨時「白坐」 大狀嘆不公道

法庭積壓大量抗爭案件，目前有案件排期到2024年才能審訊，今日提訊的立法會暴動案亦要整整兩年後才開審。有大律師指出，近期暴動案定罪後多數判監4至5年，被告服刑期間行為良好的話，一般服刑約3年後便可出獄。如果被告須還柙，受審後被定罪，則可能毋須再服刑；但一旦獲判無罪，「呢三年佢白坐㗎啦喎，你講緊三年，唔係坐多咗幾個月。」大狀批評有如未審先判，對被告不公道。

至於獲准保釋的被告，也要遵守宵禁、禁足、不准離港等條件。大狀對此不敢苟同，質疑法庭將「所有辣招都加於同一個人身上」，擾亂被告生活之餘，「好似係純粹懲罰佢在先咁樣。」觀乎其他刑事案件的被吿，也未必需要遵守繁多保釋條件，「我都唔係好明白點解而家暴動啲（保釋）條件要咁多。」

雖然被告可以向高等法院申請保釋，或是申請放寬保釋條件，惟大狀慨嘆謂，法庭處理示威案有另一套準則，形容此為高壓政策，「好似用緊第二本law book咁。」大狀續指，不少還柙的示威者被告都有良好背景，惟他們的保釋申請被拒；即使是獲准保釋的被告要求更改擔保條件，也可能遭法庭質疑：「俾你（保釋）仲咁多嘢講，信唔信我唔俾你吖嗱？」

OMDB

香港特色的司法獨立

雖然係咁，不過法治未死

呢啲多數都係屌完就算唔會有啲咩實質行動

之前邊樹吹風話要課金支持培養多啲新晉大狀幫手足？

香港而家嘅司法制度就係告你唔入都一樣坐幾年

讀死書 唔知世界點運作就係呢啲

大律師公會依然扮盲

1 香港是否有司法迫害
公會曾經做五毛話香港無司法迫害, 更指法院個個青天

2公會是否支持對涉迫害的法律界人士終身監禁,全家郁牌

所謂司法獨立

所謂法治

等到共產黨倒台

he is dead, plz shut up DLLMKCH

呢個真
成班暴動狗

重大合約有條款係如有法律糾紛去邊度調停,過去我見親預設都係香港

班大律師係怕認左香港法院係垃圾就無錢搵
呢班人成班老千底

其實個原理
同時間管理有關
等於 未齊人 食住等
依家 未審完 坐定先

不如你話我聽可以有咩實質行動

未審先判

拉得都9成9入啦，點會係白坐
所以應該將「白」坐調返轉嚟講，係黑坐呀，寫法係「黑」獄個「黑」，咁先啱意思

你屌完 有撚用
係就叫其他國家sanction所有法官

黑警+支那狗官+太監=港共曱甴集團

司法獨裁呀

同大陸睇齊
大陸都係咁判
先捉人再話你等知搵緊證券告你

你隻獨裁走狗收皮啦

而家只信司法毒辣

国安法老屈嗰啲分分鐘成世還押唔審。

所以有啲根本就局你認

有
大律師公會前主席 人權律師 連登仔話好黃既戴啟思公開話香港法官好專業
所以還押係好合理

名都唔敢出就算啦

還押其實就係坐監

勉強咁講
係食飯好少少（有私飯）
可以睇下書

你咪繼續發晦氣囉
你班「手足」係入面慢慢坐咋嘛

831港島甩左十幾個喎

未審先坐，法治你老母 !

keep going 加速主義最好

推

get 到你想講乜，不過你啲表達曲到變3D呢度啲細路仔睇唔明嫁

司法暴力

不過從來冇人出聲屌柒法庭

張舉能：你吹呀

只類案件上家保釋後潛逃,
會使法庭重新評估批准保釋風險
害死下家

佢地好偉大! note with thanks!

抽完未？人都坐緊

有
跟泛民大隊
移民救港
向國際線祈禱貨金

飛天南都係被告暴動

不過佢日日周圍走都得

就算參軍都要時間

你咪繼續係度打口水戰囉
現實就係你地班手足係入面繼續坐

屌到好應
仲點omdb呀on99

喔，你港毒，應該要講中國香港特色

其實等同每日都721
不過冇血, 冇腦漿, 冇死屍見到 冇咁震撼

香港好恐怖 大家快d移民

咁就要怪有d 人保釋後著草走佬啦。